華晒集束彈武嚇台 「F-16沒機會起飛」

節錄

華晒集束彈武嚇台
「F-16沒機會起飛」

■中國高調宣傳「天雷500」，被指意在威嚇台灣及美國。

【本報訊】中美軍事緊張關係全面升級，隨着美國向台灣出售最新型F-16後，大陸央視日前在最新一集軍事節目中，宣傳解放軍一款國際倡議禁用的大範圍殺傷武器「集束彈」，該炸彈據稱可化為數百彈雨，攻擊範圍超過6,000平方米，有能力一口氣摧毀整座機場。 有軍事評論員指，中國官媒高調宣傳受爭議武器，警告美台意味濃厚。

相關新聞：學者指美低估中共 侵台非吹牛

上周五(14日)央視七套節目《國防科工》，公開披露一款國產500公斤航空機載布撒器（又稱集束彈、子母彈）的性能，被稱為「天雷500」。

■解放軍聲稱集束彈有能力摧毀台灣機場，阻礙戰機正常升降。

炸逾6,000平方米 可毀機場

節目中提到，該武器具隱身及突防能力，射程超過60公里，可裝填六種彈藥，備彈240枚。當母彈飛到攻擊目標上空後，在空中解體，拋灑出數百顆子炸彈，對地面目標進行大範圍攻擊。殺傷面積可以達到6,000平方米以上。

該款集束彈形狀有別一般圓錐形導彈，造型更接近正方形，除了增強隱身性能，同時進一步提升突防性能，以及裝載更多子炸彈。

自由亞洲電台引述中方軍事專家指，只要投放一次集束彈，就能長時間癱瘓機場，子彈藥除了摧毀跑道，部份彈藥還能充當地雷，讓敵方修補跑道變得危險重重，以至敵方戰機無法升降。《環球時報》強調，台美簽訂協議採購66架F-16V戰機。一旦中方展開武統行動，解放軍將摧毀台灣機場與指揮中心，讓F-16V連起飛的機會都沒有，而那些在空中的戰機也無處可降落。疑因「天雷500」的威力受爭議，部份內媒最近已刪除報道。

蔡英文：中方武力威脅沒意義

軍事評論員黃東向本報表示，。。。。。。。。

另外，台灣前總統馬英九上周公開演講時提到，解。。。。。。。。。

今次衰到貼模型

台灣條條大馬路都係跑道
整走燈桿就可以起飛

去過台灣玩既係人都知
馬路闊到塞得落架大飛機

射程超過60公里

比夠100公里射程你
你飛到埋投彈去先算啦

咁要賣F-35了

咁金門都屬於台灣嘅

金門棄守啦
支共出兵, 佢地一定開城門投降啦

台灣太多共碟 唔會賣
f16v已經足夠

仲有賣大量防空武器補救

仲要人哋年年都有演習
封晒成條公路練升降

真係是但俾條直路佢都可以起飛

同以色列買個防空系統啦

所以砲道被炸, 從來都係一個好大既問題

選擇 短距升降 / 垂直升降 / 可使用泥地跑道 既戰機, 係好重要

拜登選民：China Joe will make things right
China Joe：需要同中國就武器管制方面合作

台灣真係自求多福了

台灣防空系統密度已經係世界第二
(第一係以色列)

中國軍事真係好勁
美國要快啲加軍費先得啦

咪野咁勁
唔好話台灣
打美國都冇問題啦
支持中國出征打美國

咪撚9吹，去到台灣再傾啦

搵日本d F35出埋來，睇下點

可以叫人幫拖
除非，肅清國民黨，凡親共必死刑
否則太危險

拜登=杜魯門

射得出先叫武器

飛到去先算啦

咁勁 真係想見識吓
仲唔打等幾時

唔棄得 同香港係英國角色一樣孤立前哨

金門赤化得太厲害, 一定會發生吳三柱事件

金馬從來都唔認為係台灣

佢地只認中華民國

推呢到有條link，入咗去之後包你爽到-1000 - 分享自 LIHKG 討論區

咁睇黎要賣F-35了

台灣大道

射程超過60公里
全文重點

射到再算啦, 一陣射唔起炸返自己

國際倡議禁用的大範圍殺傷武器「集束彈」

係咪又要制裁???

夠膽開火先算啦

呢個國家真係好撚煩
成撚日整張圖/模型
就話自已幾勁, 嚇撚死人咁

習畜

有能力一口氣摧毀整座機場

據聞台灣d 高速公路又直又平，可以比戰鬥機起飛
.
.
.
.
.
.
但係市區d 路爛到七彩

得個殼,你講乜都得

咁中華民國驅逐台澎圩區囉

60公里福建去澎湖都百鳩幾公里喎

子彈藥除了摧毀跑道，部份彈藥還能充當地雷

啞彈都俾佢兜到變好野

習畜彈ban

部份彈藥還能充當地雷

係咪即係間接承認有好多啞彈

之前去都奇怪，點解起到闊過東莞啲老雞，原來係咁嘅原因

細國家好多都特登將公路設計成可以做臨時跑道，唔係一冇機場就收皮

集束彈 係其中一款彈頭 的確係禁用
圖入面係巡航導彈 用咩彈頭都得

支那到台灣的各處機場，平均距離算200公里好了，一顆時速1000公里的飛彈，飛到台灣都要12分鐘，戰機緊急升空只需要5分鐘就能完成
所以無論射什麼東西過來，都不可能讓台灣戰機沒有起飛的機會

台灣都有萬劍彈
唔只得你中國有

佢果粒係超光速飛彈就得

我依家廿幾歲到我死都唔知射左未

第一波係防空系統
戰機準備中，防空導彈已升空
第二波戰機緊急升空
去打漏網之魚，防空導彈reloading

一係大陸整支超音速飛彈
一係大陸期望台軍出錯

係得嘅一早成個台灣俾你炸平咗啦

講到台灣會比你行到埋身先出動咁

一定個個國家預想就係將敵軍假想到最強 支那就將敵軍假想到做靶 笑撚7死人咩

唔好得個講字啦

快d打，統一祖國

國際唔係禁咗用集束彈咩
個個都用既話大陸應該會死最多人

都係唔得
要快過防空
可能要有光速1%先得

賣無人機俾台灣就掂啦

直線射出大氣層，直接轟炸
不過要計好多數
為左炸你機場，我用核彈用火箭裝集束彈

舊式防空系統係打拋物線導彈

要怪就怪民進黨唔去金門插旗，係到鬧金門既連登仔有幾多個有去過同有同當地人傾過？金門去到九十年代尾先完全解禁，思維仲停留係中華民國唔代表奶支

利申: 祖藉金門

唔開城都守唔到，支那軍游水都過到去，用大炮都可以炸平成個金門，不過希望台灣守軍撤退前炸平左廈門先走

西門町條馬路真係大撚到

用到先講啦垃圾

關島表示台灣都係抖下好

飛咩春

香港土地問題姐
主要幹道有得起緊係起大啲
好似屯門日日塞咩

永遠淨係識威嚇台灣 香港人，廢撚到

到時如果支那射得導彈, 都預左all or nothing, 係咪禁用對支那仲有咁重要咩

沖繩美軍基地假想敵基本上係守台灣
日本wfc

在xxxxxx的路上越走越遠

中國的 會爆炸 自爆你就得 炸人？

台灣個防空密度
較大問題係大量鷹式已經無咩用
而天弓產量未可填補鷹式

岩岩先買完f16就想買f35???

真係每日一篇
打啦

成個北歐都係咁
絕對唔易食

金門戰鬼

《集束彈藥公約》。是一項禁止使用集束炸彈的國際公約，於2010年8月1日生效，但美俄中等國家均未簽署該條約。

天雷
但雷聲大雨點小

正.. 美國有理由賣F35 比台灣

陸攻飛彈有兩大類
戰斧、中共長劍10之類係似飛機既巡航飛彈
多數低速飛行
另一類係彈道飛彈
東風15打300KM，飛行只3分鐘

個個都知嗰度係戰備跑道 咁有咩理由唔炸

射一支過去啦，講咁耐

唔起飛，你自己都收自己皮

快啲炸啦屌

快撚啲打啦 得把死人口

部份彈藥還能充當地雷

Defects 當 features

佢架野咁似雷鳥架飛機既？

笑左

60公里

bug都變features

咁危險，美國要駐軍了

由美軍自己揸F35B保制空權，好似當年抗戰的飛虎隊咁。

60公里?
人地美國有隻飛彈射程係900公里喎
即係講緊係日本都射到去你北京呀
你係咪弱智呀?
60公里?你未飛到埋去都收左皮啦
當你打左金門,你都出唔到去金門呀......

咁易打到台灣你就一早打左啦,以共狗性格仲會話定你聽我會打你咩

而家密左,連飛彈都有演集
近排又有模擬共狗登陸之後點應對
其實人地係做哂準備
唔好當人地係稻草人企係度俾你打先得架

台灣同美國仲多集束彈

下次可以出高達

F-16V其中一個特點係短場起降
而且台灣有部隊負責搭建臨時跑道

而且老實個句
台灣呢方面係唔多爭氣
賣啲靚野比佢成日自炒
賣兩架f35比佢一陣演習炒左盞搞到柒哂

如果一開波比人炸咗機場先，條馬路都冇機會用

但到時都要移走中間啲“博”

我信架講真 幾時試下?

台灣本身就係一隻戰艦

想睇 快D試

彈道飛彈和巡弋飛彈是不同的原理，巡弋飛彈射出之後可以很快達到最大速度
彈道飛彈類似火箭，需要先行爬升到大氣層之後才能開始加速至最大速度

你300公里飛3分鐘是用東風15的末速度6馬赫算的，然而任何彈道飛彈都不可能一起飛就達到末速度，光是從升空開始到大氣層加速都要花掉不少時間，距離目標越短，實際所用的飛行時間都不會比巡弋飛彈短多少

有咩所謂
你驚美帝果啲會起唔到飛咩
好似多啦A夢咁
當大雄同小夫技安打時
大雄話小夫你唔會打到我
但小夫從來都唔係想自己打
不嬲都仗住胖虎架啦
呢啲低等打飛機對像真係比低下階層睇

60公里?

唔好講咁白喇
玻璃心是會碎的

鷹式本身已經預左今年淘汰
除左天弓之外仲有同美國買愛國者3

不過啱啱個軍購擺左烏龍
唔知會唔會delay

好悶吖

我是用台灣軍方資料再估的

台灣估計東風15打600KM目標，飛行時間6-7分鐘

如果打300KM，的確不應計一半，
因為最多時間花在發射階段。
但應該不會多於5分鐘

射程得嗰60公里，真係可以不理

愛國者3用來代鷹式，
成本太唔化算

戰備道

即係美國都用得

飛唔到F16咁飛F35囉

呢類無動力滑翔彈，射程都係咁上下
用來就係在對家防空飛彈有效射程外發射走人

如果無此類武器
就要飛到對家頭上轟炸
有此類武器，上世代既殲轟7都可參加投射火力

呢類炸機場既炸彈係會留D地雷係跑道唔比人repair個機場,n年前英國佬有份打中東都有用

台灣人表示，你有我也有
台灣已部署同類型的集束飛彈-萬劍
已有標準型射程200公里，
增程型400公里即將量產

你的玩具射程60公里，越台海中線才能攻擊台灣機場，接近中線時當台灣的地對空飛彈是裝飾？戰備中的各型戰機也不起飛？

而台灣射程200-400公里的玩具在台島上空就能攻擊福建沿海的機場與集結航行的登陸船團

嗯，歡迎解放軍先開第一槍

台灣海峽最小都200公里闊，未過中線已經有攔截機招呼啦，點會起唔到飛！
如果要有效投到彈，都差不多要飛到人家頭上，咁應該都要海空軍全滅至有機。

習畜蛋⋯⋯⋯

J20有機會嘅....

又錯唔晒嘅
未爆彈喺處理上的確係麻煩啲

東莞老雞

你解放軍導彈打得入花蓮佳山入邊啲戰機咩？

可能好撚長，炸唔晒？？？
不過支那應該炸到

貼模型....
不如砌部高達, 然後發飛機文話登台步兵載具定必勢如破竹算啦

射得出先講

細個去台灣旅行
個導遊直接話啲大道係用黎反攻支那
台灣無台西既原因
就係成個支那就係台西

台西=台中=正面戰場
搞個台西住人一打起上黎就仆直

炸彈唔洗錢咩，全國咁多條路點炸得晒

已經部署緊係上海

金門用黎放哨好重要㗎

機庫好多都加硬一係就係地底/山入面，就算俾你知地點都好難炸得爛

要幾多架尿袋機幫手入油先到台灣

好多係幻象機唔夠零件換先炒，自製機idf好少出事

瑞典戰機、F35、陣風、颱風好似點都好過只靠F16V

不過人地肯唔肯賣就另一回事

數量問題

台灣係面對幾倍於自己的火力
同時有更多需要打擊的目標
(例如說華東一帶當佢有30個軍用機場，3倍於台灣)

所以，唔係單純你有我有既問題

但佳山基地個跑道係露天
對家唔需要炸機庫
炸跑道一樣有癱瘓效果

至於公路起降
只可舒緩部份問題
你要安排油、彈補給
臨時場個效率只會大幅低於正式機場
叫有好過無

一般討論
共軍第一波係各式彈道飛彈+巡航飛彈+遠程火箭
每個機場、SAM基地用遠程火力覆蓋一次

台方在空警戒機無油就要落地
中共空軍之後先來執漏

其實唔係美國因素
台灣係無得守